# Алгоритм: 
1. Заменяем неизвестную, относительно которой собираемся решать, на две другие неизвестные функции
2. Находим производную от этой неизвестной 
3. Подставляем в исходное уравнение нашу неизвестную
4. Производим преобразования (если необходимо)
5. Обнуляем неизвестные функции с общим множителем
6. Находим значение первой неизвестной функции
7. Подставляем в уравнение вместо неизвестной функции найденное значение
8. Решаем относительно неизвестной функции и находим решение
9. Производим обратную замену с неизвестной, относительно которой решали
10. Проводим преобразования (если необходимо) и записываем решение

# Пример:
Дано линейное неоднородное дифференциальное уравнение:
$$ y' - y = e^{x} $$
Заменяем "игрек" на две пока неизвестные функции:
$$ y = u\,v $$
Затем, находим их производную:
$$ y' = u'\,v + u\,v' $$
И подставляем в исходное уравнение: 
$$ u'\,v + u\,v' - u\,v = e^{x} $$
Выносим общий множитель и получаем:
$$ u'\,v + u\,(v' - v) = e^{x} $$
Приравниваем значение в скобках к нулю и находим решение:
$$ v' - v = 0 $$
$$ \frac{dv}{dx} = v $$
$$ \int{\frac{dv}{v}} = \int{1\,dx} $$
$$ \ln{|v|} = x $$
$$ v = e^{x} $$
Подставляем найденную функцию обратно в уравнение, только с уже обнуленной скобкой и находим решение:
$$ u'\,e^{x} = e^{x} $$
$$ \frac{du}{dx} = 1 $$
$$ u = \int{dx} = x + C $$
Производим обратную замену и находим решение нашего [[Линейные неоднородные дифференциальные уравнения первого порядка|ЛНДУ]]:
$$ y = u\,v = (x + C)\times{e^{x}} = (x + C)\,e^{x} $$
Это и будет общим решением.

# Tags:
#Бернулли
#ЛДУ 
#ЛНДУ 