# Алгоритм:
1. Обнуляем правую часть (т.е. q(x) = 0)
2. Решаем уравнение с разделяющимися переменными
3. Получаем решение с произвольной константой
4. Производим замену произвольной константы 
5. Находим производную решения с заменой
6. Подставляем в исходное уравнение
7. **ВАЖНОЕ УТОЧНЕНИЕ:** если два слагаемых в левой части взаимоуничтожаются - алгоритм сработал
8. Находим решение непосредственным интегрированием

# Пример:
Решить линейное дифференциальное уравнение:
$$ y' + 2\,x\,y = x\,e^{-x^{2}} $$
Обнуляем правую часть:
$$ y' + 2\,x\,y = 0 $$
Находим решение:
$$ \frac{dy}{dx} = -2\,x\,y $$
$$ \int{\frac{dy}{y}} = -2\int{x\,dx} $$
$$ \ln{|y|} = -x^{2} + C $$
$$ |y| = e^{-x^{2} + C} $$
Таким образом:
$$ y = C\,e^{-x^{2}} $$
Произведём замену:
$$ y = C(x)\,e^{-x^{2}} $$
Найдём производную:
$$ y' = (C(x)e^{-x^{2}})' = (C(x))'\,e^{-x^{2}} + C(x)\,(e^{-x^{2}})' = C(x)'\,e^{-x^{2}} - 2\,x\,C(x)\,e^{-x^{2}} $$
Подставляем это решение в исходное уравнение:
$$ C(x)'\,e^{-x^{2}} - 2\,x\,C(x)\,e^{-x^{2}} + 2\,x\,C(x)\,e^{-x^{2}} = x\,e^{-x^{2}} $$
*Заметим:* слева есть два слагаемых, которые взаимоуничтожаются, а это значит, что всё идёт по плану и можно приступать к решению:
$$ C(x)'\,e^{-x^{2}} = x\,e^{-x^{2}} $$
Получаем уравнение с разделяющимися переменными и решаем его как обычно:
$$ \frac{dC(x)}{dx} = x $$
$$ \int{dC(x)} = \int{x\,dx} $$
$$ C(x) = \frac{x^{2}}{2} + C $$
Производим обратную замену:
$$ y = C(x)\,e^{-x^{2}} = (\frac{x^{2}}{2} + C)\,e^{-x^{2}} = C\,e^{-x^{2}} + \frac{x^{2}\,e^{-x^{2}}}{2} $$
Что и является решением

# Tags:
#Лагранж
#ЛДУ 
#ЛНДУ 