# Производная функции, заданной неявно
## Функция, заданная неявно:
Это функция, в которой невозможно выразить $y$ только через $x$ как ни крути:
$$ 3\,x^{2}\,y^{2}-5\,x+\sin\left(y\right)=3\,y-1 $$

## Примеры:
* ***Первый способ решения:***
$$ 3\,x^{2}\,y^{2}-5\,x+\sin\left(y\right)=3\,y-1 
$$
1. На первом этапе навешиваем штрихи на обе части
$$ \left(3\,x^{2}\,y^{2}-5\,x+\sin\left(y\right)\right)'=\left(3\,y-1\right)'
$$
2. Используем правила линейности производной:
$$ 3\,\left(x^{2}\,y^{2}\right)'- 5\,\left(x\right)'+\left(\sin\left(y\right)\right)'=\left(3\,y-1\right)'
$$
3. Непосредственное дифференцирование и преобразование:
$$ 6\,x\,y^{2}+6\,x^{2}\,y\,y'-5+y'\,\cos\left(y\right)=3\,y'
$$
4. В левой части собираем слагаемые, в которых есть «игрек» со штрихом. В правую часть – переносим всё остальное и сразу выносим «y'» за скобки:
$$ 
\left(6\,x^{2}\,y+\cos\left(y\right)-3\right)\,y'=5-6\,x\,y^{2}
$$
5. И по правилу пропорции сбрасываем эти скобки в знаменатель правой части:
$$
y'=\frac{5-6\,x\,y^{2}}{6\,x^{2}\,y+\cos\left(y\right)-3}
$$

* ***Второй способ решения:***
1. Переносим всё влево:
$$ 3\,x^{2}\,y^{2}-5\,x+\sin\left(y\right)-3\,y+1=0 $$
2. Рассматриваем уравнение как функцию двух переменных:
$$ z = F(x,y) = 3x^{2}y^{2}-5x+\sin(y)-3y+1 $$
3. Производную можно найти по формуле: $y' = -\frac{F'_x}{F'_y}$
4. Находим частые производные:
$$ y' = -\frac{6xy^2-5}{6x^2y+cos(y)-3} = \frac{5-6xy^2}{6x^2y+cos(y)-3} $$

# Производная параметрически заданной функции
## Функция, заданная параметрически:
Часто записывается следующим образом:
$$ x = 3t+1, \,\,\,\,\ y = t^3 $$
## Пример:
1. Для решения таких уравнений существует формула: $y'_x = \frac{y'_t}{x'_t}$
2. $y'_t = \left(t^3\right)'_t = 3t^2$
3. $x'_t = (3t+1)'_t = 3$
4. $y'_x = \frac{y'_t}{x'_t} = \frac{3t^2}{3} = t^2$

#### Links:
1. [[Производная сложной функции]]
2. [Производная функции, заданной неявно](http://www.mathprofi.ru/proizvodnye_neyavnoi_parametricheskoi_funkcii.html)
#### Tags:
#производная
#неявно
#производная_неявной_функции